（金庸）太極定九劍勁？

大家都係無招勝有招

九劍-以快打慢

太極-以慢打快

大家覺得邊個勁啲？

歡迎討論

九劍係料敵先機，但太極係後發制人，九劍要等太極出手先可以料敵先機，但太極又要後發制人，咁咪有排唔洗分勝負